來生不做中資公司

返過兩份中資工（細佬做finance工）

奉勸巴打們有得揀千期唔好做中資，

1. 無遠見，大躍進思維

好撚鍾意set乜9 三年一翻 五年三翻呢d假大空口號，完全唔理究竟成間公司既業務運作/硬件/軟件配唔配合，心急要有成果，基層做到死

靜係識搞門面工夫，腦細領導就坐靚車，有司機，門口坐兩個靚女reception，但入面做野既人連好多應有既硬件都唔批，例如做十幾廿人share一部Bloomberg

2. 大陸腦細難頂

通常d大陸腦細都好大袋，高高在上咁，而且好多時會有大陸總部派落香港，bonus就lam哂，靜係識捽d細，又幫唔到手，試過曾經有個外派黎香港既腦細話要申請用新電腦/printer，但明明外面就有走左既同事漏低既電腦，門出面就係printer

中資大多好腦細集權，做咩都要行好長既審批流程，claim個兩舊水的士錢要搵d 大粒既領導批真
係屌你老母
3. 鍾意搞埋d小動作

要員工準時返工/食飯要守時返/返工要戴staff card，重會搵HR黎捉人有無犯以上既野，捉到又罰又警告，浪費人力做埋呢d打擊士氣既小動作

4. 蝗國文化

搞親乜野聚會/儀式都會搞到CCTV春節晚會咁，7到打冷震

從不考慮。

妖。

打工既野，出得起錢，奶袋底都制架啦

你唔係諗住入去同佢講心呀

share bloomberg有幾出奇？

洗唔洗幾十人share 一部

人工都唔係好好果下仆街

我fd既中資公司14個月糧又間唔時賺到錢幾個月派下錢咁wo

仲會比人叫你要當公司係一個家，一家人咁 唔好淨係為左份糧 總部有咩野發表又要你係wechat share 出去，又會嚇你，你做咩好多人都見倒，唔做無人逼你，但好多人都會見倒 又會叫你星期六日上大陸去總部食飯玩活動 要當係星期六日同屋企人食飯咁 發神經，即刻offer都唔要 未入去都咁，入左去仲得了既

咩公司來架？

金融公司 唔會做中資，未接offer個hr都係咁兇你，傻的嗎，好似乞佢比份工我咁，香港得佢一份工咩

其實做完中資轉外資會唔會有困難？

支式管理係咁

做過咁多間公司, 最正係瑞士背景既金融公司

多謝巴打身先士卒幫我地驗證左

新年啲利是點

外資》中資》港資

舊同事轉左去中資，食lunch 12點半到3點，係預你訓晏覺，跟住5點半收工

但中資係咪好pay d 之後有無機會轉番去外資

利申 下年grad但外國一般嘅u 自覺外資唔夠堆top u fg爭

但出bonus 時應該爽yy

返緊中資銀行 完全無你上面講果堆野

得bonus先爽把屁咩

咁五個人一部囉

好出奇咩十個人一部
唔係做trader根本唔洗咁多

巴打，你做緊邊間中資公司？
唔係間間中資都咁差喎....

我做緊個間2個鐘lunch
22日假
彈性上班時間 啲野攪掂就冇咩人理你

OFFICIAL 2個鐘lunch少D
意大利公司就聽過有OFFICIAL 2個鐘lunch
其他既, 通常係合約寫一粒鐘/ 1粒半鐘, 但你過時都唔會理你
搞掂D野就得

某大型支那銀行內部兩個本應好合作既部門, 係互鬥, 勁搞笑

某法國資金金融公司, staff turnover rate可以同前線sales看齊, 無人想入去做, 問你服未

所以有時d野, 好難講

呢部成日都無人用, 不如你去用住先:

呢啲真係睇公司

歐資都有啲會mon食飯時間

仲要望支那冇天災，論職級去捐錢救國。

中資公司係一舊屎
日資公司係兩舊屎
日資外判畀中資係100舊屎

1個dept 1部bbg？

呢樣真

外資有D福利係平等對全球員工既,
咁例如係瑞士要求對員工要好好, 公司政策對全球都好, 包括港豬

咁如果係外國無呢方面既好福利要求, 而HEAD OFFICE內部政策又無話要對全球員工一樣, 而香港方面雖然有外國資本, 但管理層係港豬, 都一樣會濕尻

個原因就係咁囉....

強迫捐舊錢分分鐘比阿頭落格

日資同韓資一樣係屎囉

日資一般係員工做到仆街
但顧客就會覺得好...

講工作環境中資點會仆街
最仆街既係中資公司港人管理....

1，3，4都中喎
同埋成日好刻意標榜團隊文化，又要人得閒諗下有咩貢獻團隊，又整埋d口號叫大家想法一致，發揮團隊精神，好撚嘔心
利申某中資銀行

港資都唔好得去邊
超八婆式管理

大把人口講反共大陸女人係雞, 但又係做中資番大陸娶老婆.

我真係唔明個D人係咪傻既

樓主去老世咪唔洗俾人點到舵舵擰囉

樓主去做老世咪唔洗俾人點到舵舵擰囉

做過中銀
員工手冊有一條是咁的

「員工必須愛司、愛國、愛港」(係咁上下, 次序忘了)
嘩我屌你
果排佔中要迫D同事要反佔中

中資? 不了

依家仲有無要員工開會讀乜鬼《領導講話/指示》之類?

唔係FO ge話點解唔考慮轉用其它software用data license拎data?

仲有d 皇親國戚乜都唔洗做個個月出糧 年尾出bonus

係咪好似呢D咁?

中銀？

聽講國企福利好。
外企就好刻薄、

係, 香港人真係好痴線.

又話中資人工高就乜都得既

cicc 中銀 中融 交通 中建 工商
應該都係呢堆。

最閪既港資呢

唔駛員工讀，每個禮拜一次成個team既人入晒房，由領導真人訓話

做過中資 真係會瞓晏覺

未見過男hr做到仲衰過d西女人

個感覺係比訓導訓話咁 想講野又比佢叫停，屌，咁你咪問我啦，都on9既

之前做中資，搞笑到逼你用公司指定wallpaper，張野花到仆街好惡睇。

做緊中資公司，煩到痴線，成日做d低能評核，上面d人又無料又要四條

港資一樣垃圾

屌你老母，果間速×公司，西到震，無論係人定公司流程
全部口講口倍

起你底好唔好呀 青症打手

你間野咁似我番緊果間
係咪有個華字

收到風大陸銀行三千蚊開工利是

以前做嗰間 十蚊人仔

港資除無錢外應該ok的

十幾個人用bloomberg做trade應該違反左使用合約 不過中資做野就係咁

做過日資MNC，對客超好，但做死員工
中資就唔知唔，不過其實港資都可以好on9

管理個part 講得好撚中，成撚日做埋d乜春規劃監督，連你點樣dum垃圾，Sd email format 都要管，最叻就打擊士氣同加重前線workload, 永遠解決唔到問題

利申支銀員工

同意 好撚濕鳩

做緊中資銀行，完全無呢啲野，每日係office都有人送一份大公報加一份蘋果

用人用到盡
當你狗咁
同埋完了咯尊重人

Btw 樓主話來生唔做即是呢世諗住做落去
勇士 奴隸

唔好做囉

韓資其實都幾好做
老細會請食飯 要同佢隊燒酒
杯杯清
個時fg 唔識野挑佢機
3個人隊左十幾支 要抬佢上的士

我都係中資返緊 人在深圳
除左樓主講果d
仲有一樣係鬥A字膊
個個都話唔關自己事

睇下樓主講緊咩部門啦
唔係sales and trading唔洗咁多bloomberg
某日資research更加全層得兩部bloomberg

true

開呢個post之前應該開左港資先

仆街次次有起事上黎搵人打救
搵十幾個人都話唔關自己事
連果班友既老細都話唔關自己事:o
吹鳩脹

咁似我做緊果間 中X

係咪金融公司先？

仆街啦，黎緊6月grad應該入中銀COMM BANK
好驚入左去跳唔走

港資仲閪

做中資真係浪費人生
當你小學生咁乜撚野都要管

中資金融 做唔做得過

你要當公司係一個家。唔介意有時星期六日上大陸總部食飯見領導，忍受倒成日好似個小學生比人監管住。日日用普通話serve d 大陸人，做report 要用中文要打殘體字，都無咩野嘅

總部北京
深圳得個分部

老老實實 間公司感覺硬係有陣7味
雖然係香港上市公司 中環返工

中資係咁架啦，乜都用中文/殘體字，AL又少 又無自由度，上面講乜都是對的，你淨係服從就可以 中資金融係開係中環架喇，佢地要面子

一時小利你會後悔一世，我就係例子

中資出返去做其他
會有咩影響

咁港資真係最仆街既

未做過港資

係

又要請我地幫手 又唔聽我地意見 搞到我地要受氣
明明d野好易改善到 但又唔放權

夠港資仆街?

最仆街

點會放權，佢地興中央集權制唔興empowerment Old seafood, 等退休人士好啱做中資 後生由其做過外資嘅好難適應

做過admin 既話就知 中資幾撚好做
買野唔洗睇筆直就approval. 又可以亂鳩claim錢 搭的士 食飯

遲到話冇打卡手寫返就算

中資公司福利差 假少
但做野夠hea

我都係中資
而家用緊個部電腦system 係win98
個mon係大舊mon...

返緊日資但中曬頭三點

大玩一場先走啦

邊行? 細公司?

我聽朋友講。佢做緊日資，要一齊做早操

中資好多錢又hea 工作要求低

但好多on9文化
中資有錢但會壓價 外資反而無壓過

的確好on9

乜差都領導作主 但d領導又其實未必識

做過中資銀行IT部， 勁hea, 成日食下午茶，準時走

中資去到國企央企規模福利同政府一樣

外資公司都係咁衰
只要你老細係華人
都係咁撚度縮

做過
日日都想搵麻包袋笠住老細同mgr打

係咪今日俾人罰個間

有個潤字？

係 大陸佬係戇鳩但唔會下下同你算到盡
最仆街一撚定係港資

屌 我果到claim小小野要批到好高層，極度集權

你估港資腦細唔想比好福利香港人自己友咩?

SME資金已經唔多, 未去到ECON OF SCALE

外面支那資金以本傷人, 仲搶貴OFFICE租金

腦細難做呀大佬

鬼佬外資係中環D office都保唔住, 要搬去廠區啦

CCTVB財經視之前有講囉

輻射RIP

SFC

咁就唔好學人做腦細